\chapter{Festlegen der Anforderungen und des Konzeptes}
In diesem Kapitel sollen die Anforderungen an den Teststand formuliert werden. Diese werden soweit wie möglich quantifiziert um ein erfolgreiches Produkt zu bekommen. Dazu wird das Top Down Prinzip genutzt. Diese Methode bietet sich an, da durch die bereits vorhandene Infrastruktur des Projektes Anforderungen und Umgebungsbedingungen gestellt sind. Diese Bedingungen limitieren die nutzbaren Komponenten und den zu entwickelnden Versuchsaufbau.

Deklarieren der Aufgabe:

 \textbf{kom:Die Aufgabenbeschreibung in tolle Zitatumgebung packen, damits cool aussieht.}
"Der zu entwickelnde Versuchsaufbau soll es ermöglichen, die austretende Strömung aus einem Schmelzkanal zu vermessen und zu 
charakterisieren"

 \todo[inline]{Beschreib doch erstmal was eig. genau erreicht werden soll und warum. Man kann ja auch noch später das so ein bisschen ausdiffundieren und in subsections einteilen}

\begin{table}
\captionabove{Anforderungen an das zu entwickelnde System}
\centering
\begin{tabular}{cl}
\toprule
Nummer & Anforderung\\
\midrule
MES-010 & Messbereich soll ein Fläche von 150x150mm besitzen\\
MES-020 & Der Messbereich soll eine Rastergröße von 1cmx1cm besitzen\\
MES-030 & Es soll Druck \SI{ 1}{\bar} gemessen werden\\
MES-040 & Messpunkte sollen eindeutig sein\\
HAL-010 & Gewicht der Sondenhalterung muss kleiner als \SI{1}{\kilo\gram} sein\\
HAL-020 & Halterung soll in einem Temperaturbereich von \SI{-20}{\celsius}\dots\SI{0}{\celsius} funktionieren\\
HAL-030 & Es soll eine Verfahrgeschwindigkeit von \SI{0.02}{\meter\per\second} erreicht werden\\
HAL-040 & Die Halterung soll autonom das Messraster abfahren\\
HAL-050 & Die Halterung soll ihre Position kenne\\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:Referenzname}
\end{table}
 \todo{Beschreiben das sie nicht wo gegen fahren soll}
Zur Erfüllung dieser Aufgabe, wurden im Rahmen einer Unabhängigen im Vorhinein stattgefunden Planungsphase bereits Komponenten angeschafft. Sie sollen in dem Versuchsaufbau integriert werden. Die Komponenten werden im folgenden Beschrieben und die daraus ergebenen Anforderungen an das Gesamtsystem formuliert.

  \todo[inline]{Bei Druckmesssensor und Pitotrohr nur die Geräte spezifikationen erläutern. Messprinzip und so kommen in anderm Kapitel}

  \todo[inline]{Bild von Linearantrieben etc. einfügen}
  
Es sind bereits 2 Linearantriebe der Firma Igus vorhanden. Einmal ein ZRW1040 mit 360mm Hub und ein GRW630 mit 150mm Hub. Der Schlitten des ZRW wurde um eine Montageplatte ergänzt, auf dem der GRW630 montiert werden kann. Somit kann mit dem Ende des GRW630 eine zweidimensionale Bewegung ausgeführt werden.
 
Als Motoren für den GRW630 wird ein Nema17 Schrittmotor  \todo[inline]{Erklären wie ein Schrittmotor funktioniert / hier oder in Stand der Technik}
genutzt und ist bereits fest mit den Linearantrieb  \todo[inline]{Vll die vorteile eines Lineaantriebs erklären} verbunden.

 \todo[inline]{Bild von Pitorrohr einfügen}
 

 



